Kahkwal sel 19 junil 1867.
Kaiwas mõisavalitsus et temma om Johhan Linderi mamõdja mannu töö mehhes kaubelnu 9 rubla kuu eest palka lubbanu Johhanil henda jõgi pääl nink 1 rbl käe rahha Johhanile kätte andnu. Ja nüüd om 4 näddalit Johhanit odanu mamõdja mannu ja Johhan ei olle seeni ajani weel tullu. Ja nüüd ütleb Johhan et temmast tullejat ei sa.
Kohhus mõist Johhanile kolme süi eest 15 witsa löki. 1. Johhan ei olle mittu aastat pärahha masnu. 2. Johhan om judi warrastanu ja pälegi weel pesnu. 3. Et mõisawallitsusse käest käe rahha wõtnu ja teema es tulle.
Päkohtumees M. Musting
J. Lepland
J. Sepp
